alias cls='clear'
alias np="'C:\Windows\notepad.exe'"

# --------- Git, Github ---------
alias gs='git status'
alias gbr='git branch'
alias gsw='git switch'
alias gco='git checkout'
alias gcb='git checkout -b'
alias ga='git add'
alias gaa='git add .'
alias gcm='git commit -m'
alias gca='git commit --amend -m'
alias gph='git push'
alias gpho='git push origin'
alias gpl='git pull'
alias gplo='git pull origin'
alias gll='git log --oneline'
alias gmg='git merge'
alias gft='git fetch'
alias grs='git reset'
alias gcl='git clone'
alias gst='git stash'
alias gsp='git stash pop'

# --------- yarn ---------
alias ycr='yarn create react-app'
alias ys='yarn start'
alias yd='yarn run dev'
alias yt='yarn run test'
alias yb='yarn run build'
alias ya='yarn add'
alias yr='yarn remove'
alias yad='yarn add $(package) -D'
alias yag='yarn add global $(package)'
alias yag='yarn remove global $(package)'

# --------- npm ---------
alias ns='npm start'
alias nd='npm run dev'
alias nt='npm run test'
alias nb='npm run build'
alias na='npm add'
alias nr='npm remove'
alias nad='npm add $(package) -D'
alias nag='npm add global $(package)'
alias nag='npm remove global $(package)'
